Tool:        mstrings
Description: Extracts printable strings from files and maps them to MITRE ATT&CK techniques.
Example:     mstrings suspicious.exe
Category:    Malware
--------------------------------------------------
Tool:        fileanalyzer
Description: Analyzes file metadata, headers, and hashes to assist triage and detection.
Example:     fileanalyzer /samples/mal.exe
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        fileminer
Description: Recursively scans a directory for files of interest based on extensions and type.
Example:     fileminer /evidence/folder
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        malhash
Description: Looks up file hashes using VirusTotal and MalwareBazaar.
Example:     malhash -h <hash>
Category:    Malware
--------------------------------------------------
Tool:        vpn-on
Description: Starts the OpenVPN client using the configured lab connection.
Example:     sudo systemctl start openvpn@lab
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        vpn-off
Description: Stops the active OpenVPN session.
Example:     sudo systemctl stop openvpn@lab
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        vnc-on
Description: Starts a VNC server session for remote desktop access.
Example:     vncserver :1 -xstartup ~/.vnc/xstartup
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        vnc-off
Description: Stops the running VNC session.
Example:     vncserver -kill :1
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        speed
Description: Performs a network speed test from the command line.
Example:     speedtest-cli
Category:    Diagnostics
--------------------------------------------------
Tool:        ipstatus
Description: Shows interface configuration and public IP address.
Example:     ip a && curl ifconfig.me
Category:    Diagnostics
--------------------------------------------------
Tool:        strings_to_yara
Description: Generates a basic YARA rule from strings gathered manually or via mstrings.
Example:     strings_to_yara
Category:    Malware
--------------------------------------------------
Tool:        nsrlquery
Description: Checks file hashes against the National Software Reference Library.
Example:     nsrlquery -f suspicious.exe
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        extract_samples
Description: Extracts files from password-protected ZIP and RAR archives.
Example:     extract_samples suspected.zip
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        tshark
Description: Terminal version of Wireshark for packet capture and filtering.
Example:     tshark -r capture.pcap
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        nmap
Description: Performs host discovery and port scanning on a network.
Example:     nmap -sV 192.168.1.1
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        binwalk
Description: Scans binaries for embedded files and executable code.
Example:     binwalk -e firmware.bin
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        bulk_extractor
Description: Extracts artifacts like emails and credit card numbers from disk images.
Example:     bulk_extractor -o output/ image.dd
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        foremost
Description: Recovers deleted files from disk images using file carving.
Example:     foremost -i image.dd -o output/
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        floss
Description: Extracts obfuscated strings from malware binaries.
Example:     floss suspicious.exe
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        volatility3
Description: Memory forensics framework for analyzing RAM dumps.
Example:     vol3 -f mem.raw windows.pslist
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        exiftool
Description: Displays metadata from images, PDFs, and other file types.
Example:     exiftool image.jpg
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        hashdeep
Description: Generates and verifies file hashes for entire directories.
Example:     hashdeep -r /evidence
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        ssdeep
Description: Performs context-triggered piecewise hashing (fuzzy hashing).
Example:     ssdeep -r /evidence
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        tcpdump
Description: Captures and displays raw network packets in real time.
Example:     tcpdump -i eth0
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        ipcalc
Description: Performs subnet calculations for IP ranges.
Example:     ipcalc 192.168.1.0/24
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        dig
Description: Performs DNS lookups to retrieve domain IPs and records.
Example:     dig +short example.com
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        mosh
Description: SSH replacement that maintains session state during roaming.
Example:     mosh user@host
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        ssh
Description: Standard secure shell for remote command-line access.
Example:     ssh user@host
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        tmux
Description: Terminal multiplexer for managing multiple sessions.
Example:     tmux new -s session
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        screen
Description: Terminal window manager similar to tmux.
Example:     screen -S session
Category:    Access
--------------------------------------------------
Tool:        htop
Description: Interactive system monitor showing real-time process usage.
Example:     htop
Category:    Utils
--------------------------------------------------
Tool:        ncdu
Description: Disk usage analyzer with an interactive interface.
Example:     ncdu /
Category:    Utils
--------------------------------------------------
Tool:        bat
Description: Cat replacement with syntax highlighting and Git integration.
Example:     bat ~/.bashrc
Category:    Utils
--------------------------------------------------
Tool:        uptime
Description: Displays system uptime and load averages.
Example:     uptime
Category:    Utils
--------------------------------------------------
Tool:        reglookup
Description: Queries Windows Registry hives from the command line.
Example:     reglookup -p Software
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        regripper
Description: Extracts and parses registry artifacts using Perl-based plugins.
Example:     rip.pl -r SYSTEM -f system
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        rephrase
Description: Analyzes and reformats strings from documents or binaries.
Example:     rephrase input.txt
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        rifiuti2
Description: Parses Windows Recycle Bin INFO2 files for forensic analysis.
Example:     rifiuti2 -o unix INFO2
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        rkhunter
Description: Scans the system for known rootkits and suspicious behavior.
Example:     rkhunter --check
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        rsakeyfind
Description: Searches RAM dumps for RSA private key patterns.
Example:     rsakeyfind mem.dmp
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        safecopy
Description: Recovers data from damaged or unstable storage media.
Example:     safecopy /dev/sdb1 image.raw
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        samdump2
Description: Extracts password hashes from Windows SAM files.
Example:     samdump2 SYSTEM SAM
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        scalpel
Description: Performs file carving on disk images using headers/footers.
Example:     scalpel image.dd
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        scrounge-ntfs
Description: Recovers deleted files from NTFS file systems.
Example:     scrounge-ntfs /dev/sda1
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        truecrack
Description: Attempts to brute-force passwords for TrueCrypt volumes.
Example:     truecrack -t volume.tc -w wordlist.txt
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        undbx
Description: Extracts messages from Outlook Express DBX mailboxes.
Example:     undbx -o out/ inbox.dbx
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        unhide
Description: Detects hidden processes and tasks in Linux systems.
Example:     unhide quick
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        unar
Description: Extracts files from .rar and other archives.
Example:     unar archive.rar
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        upx
Description: Compresses or decompresses executable files.
Example:     upx -d malware.exe
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        vinetto
Description: Parses thumbnail caches from Internet Explorer and Firefox.
Example:     vinetto Thumbs.db
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        winregfs
Description: Mounts Windows Registry hives as a read-only virtual filesystem.
Example:     winregfs /mnt/registry SYSTEM
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        xmount
Description: Converts between forensic image formats (e.g. EWF to RAW).
Example:     xmount --in ewf image.E01 --out dd /mnt/evidence
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        p0f
Description: Performs passive OS fingerprinting from live network traffic.
Example:     p0f -i eth0
Category:    Network
--------------------------------------------------
Tool:        dff
Description: Digital Forensics Framework with CLI and GUI modes.
Example:     dffcli -i image.dd
Category:    Forensics
--------------------------------------------------
Tool:        hashit
Description: Quickly generate MD5, SHA1, SHA256, and SHA512 hashes of a file.
Example:     hashit suspicious.exe
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        hashcheck
Description: Computes multiple cryptographic hashes and prints them side-by-side.
Example:     hashcheck /samples/mal.exe
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        mzcount
Description: Tallies file extensions and MIME types in a directory.
Example:     mzcount /evidence
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        mzhash
Description: Recursively hash all files in a directory using MD5.
Example:     mzhash /evidence
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        xmzhash
Description: Recursively hash all files in a directory using MD5, SHA1, and SHA256.
Example:     xmzhash /evidence
Category:    Triage
--------------------------------------------------
Tool:        combine_yara
Description: Combines multiple YARA rule files into a single merged rule set.
Example:     combine_yara rules/
Category:    Malware
--------------------------------------------------